[中國貿易壁壘實例]中國製山寨遊戲《原神》比任天堂正版《薩爾達》更快通過中共審查！

上海米哈遊天命科技公司最近宣佈將會推出一款名為《原神》的遊戲，但不少網民指，該遊戲與任天堂旗下的《薩爾達傳說曠野之息》十分相似，而最令人不滿的是，中國竟讓該遊戲過審，相反，《薩爾達》早在任天堂推出國行版 Nintendo Switch 時已遞交審核申請，但到現時卻依然未獲批，引發不少爭議。

《原神》自發佈後就廣受討論，因為其美術風格、界面設計、戰鬥、攀爬、游泳、分鏡、怪物設計等遊戲設定都與任天堂大作《薩爾達》非常相似，故一直被中國玩家指其有抄襲的嫌疑。但《原神》只不斷澄清是「致敬」，而不是抄襲，並未有停止發行，更宣佈將登陸 Nintendo Switch 以及 PS4 平台，並且在 China Joy 遊戲展上展出，與任天堂大打對台，故爭議從未間斷。

而最近，近日公佈了 2020 年 7 月份「國產網絡遊戲審批信息」名單，《原神》被發現在過審之列（第 11 號），而《薩爾達》卻審批多時仍未獲得通過。中國網民大感過份，並揚言要抵制《原神》，更諷刺《原神》是「中國原創遊戲之光」，比起正版《薩爾達》更快審批，獲批速度簡直奇快。

中國網民：
-還「原神」作！
-正版不過審，盜版先過審，咱們中國的遊戲實在太棒了

300人團隊做了三年的，做了款“還原神作”的《原神》
《原神》光明正大抄襲塞爾達！一個不要臉的遊戲廠商有多無恥？

官方宣傳影片因被大量負評而下架

厲害了

online game嚟？

騰訊喺中國PC市場嘅收入，除咗已收購嘅LOL，其餘嚴重依賴代理韓國遊戲，DNF同CF都係騰訊最賺錢嘅PC遊戲之一，騰訊多年前亦都代理咗PUBG、失落的方舟(CF原廠出品)，但因為禁韓令，2017年至今都無韓國遊戲過到中共審批。

損失慘重何止騰訊一間，黑色沙漠中國版於電玩展落重本宣傳，包咗最大面積嘅室內展場同外牆廣告，結果同年遇上禁韓令，至今2020年依未上市。只要中共一聲令下，民企損失慘重，送審一次盛惠30萬人民幣，過唔到就乜都冇，代理金無法回收，代理商亦陷入資金周轉嘅困局。

當然聰明嘅芝麻人梗係有方法走灰色地帶，騰訊重新包裝，自主研發一次PUBG，換下層皮就可以打住國產遊戲的名號通過審查，實在佩服！不過失落的方舟、黑色沙漠呢啲大型MMORPG就難啲換皮了...

騰訊推「河蟹版」食雞遊戲 血液變閃光 玩家被射殺後揮手道別

以上支那留言人全部尋釁滋事

全部拉得

企鵝主力都係手遊 pc只係零頭

好似最多4人連線，開房式MO，連去房主度
非萬人MMO連去官方server

最搞笑係行手機課金驚嘅抽角色、抽裝備模式
真係垃圾驚一隻

PC一直降係因為禁韓令3年一直冇得出新PC game，得隻垃圾天刀
舊年仲係打和緊，今年手機game營收先至大反超

今年一季度騰訊智能手機遊戲的收入同比增長49%至316億元，PC遊戲同比降 9%至 126 億元

都仲未計佢抄Devil may cry啲動作

佢之前隻崩壞3都係四周圍複製啲動作，勁肉酸

抄襲師

希望我睇錯
到時會有好撚多人玩

人地講明係 “還原神作”

你已犯國安法

其實攀爬動作好多game 都係咁, 燒煙上升God of War 3都有

有咩game游水同攀爬都係突進？
我玩過都係衡速游水...

課金抽角色同裝備垃圾

但無可否認 呢個模式好吸金

動作抄哂成套Dmc（ 1 2 3 4 5）
閃亂神樂Ev
獵天使魔女
FF14 （招式名
Xenoblade 2

面皮成尺厚

法律上係啲code直接複製先算抄，所以都冇佢乎，仲要大把智障走去玩

最搞笑係老任自己都批

pokemon呢個IP都賣得俾騰訊整MOBA，可見佢只care錢
你山寨我隻game，我都要賺返啲啲錢

紅到去日本

好快任天堂都要收皮